\documentclass[28pt]{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}

\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsxtra}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hmargin={3cm,2cm}]{geometry}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\title {Курсовая работа по компьютерным сетям}
\author {Рыбак Андрей, группа 4538}
\date{}
\maketitle

\large
\section{Правила игры}
Игра представляет собой гибрид игр "Pictionary" и "Глухой телефон".
Рекомендуется шесть-семь игроков.
Чем больше людей, тем дольше длится игра. Игроки располагаются по кругу.

Первый ход: каждый игрок придумывает и записывает фразу.
На четных ходах фразы переходят к следующему игроку по кругу, который изображает фразу рисунком.
После того, как игрок завершает рисунок, он передает его следующему игроку по кругу.
На нечетных ходах игроки придумывают фразы к рисункам.
На каждом ходу игроки видят только одну фразу или один рисунок.
Игру можно окончить, когда список из фраз и рисунков дойдет до автора первой фразы.
После окончания игры списки вскрываются, чтобы игроки посмотрели ход игры.

\textbf{Облегченный вариант}

В такой вариант можно играть даже вдвоем.
Игроки просто рисуют рисунки по заданию друг друга.

\section{Расположение игроков}

Программа на старте спрашивает у игрока логин.
Считается хеш строки из MAC-адреса и логина.
После этого она начинает отправлять подготовительный UDP-аннонс,
состоящий из MAC-адреса, логина, хеша и количества игроков,
известных программе на текущий момент.
\par
\begin{table}
    \begin{center}
    \begin{tabular}
        {|l  |  r          |  r   |  r    | r     | }
        \hline
        поле & MAC-address & hash & count & login \\ \hline
        байт & 6           &   20 &     4 &    30 \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Подготовительный аннонс}
\end{table}
\par
Через 30 секунд после того, как произошло последнее изменение количества игроков,
и все аннонсируют одинаковое количество игроков,
начинается проверка списков IP-адресов.
\par
\begin{table}
    \begin{center}
    \begin{tabular}
        {|l  |  r  |  r             | }
        \hline
        поле & $n$ & IP-addresses   \\ \hline
        байт & 8   & $ n \times 4 $ \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Список IP-адресов}
\end{table}
\par

Все клиенты обмениваются отсортированными списками IP-адресов известных им игроков.
Если хотя бы присланный список отличается от собственного,
возврат к проверке.
Игроки сортируются по MAC-адресам и выстраиваются в цикл.
Программа определяет IP следующего игрока.

\section{Ход игры}
Программа запрашивает у игрока фразу для следующего игрока,
выдает фразу от предыдущего игрока и запускает редактор.
Потом программа открывает рисунок предыдущего игрока.
\par
\begin{table}
    \begin{center}
    \begin{tabular}
        {|l  |  r  |  r         | }
        \hline
        поле & $len$ & Фраза   \\ \hline
        байт & 8     & $ len $ \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Формат передачи фразы}
\end{table}
\par

\begin{table}
    \begin{center}
    \begin{tabular}
        {|l  |  r    |  r     |  r             |  r     | }
        \hline
        поле & $len$ & $size$ & название файла & содержимое  \\ \hline
        байт & 8     &    8   & $ len $        & size \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Формат передачи рисунка}
\end{table}

\end{document}
